飛虎扮示威者挑打鬥再拉人

飛虎扮示威者挑打鬥再拉人

多名打扮成示威者的警員在銅鑼灣制服示威者。王子俊攝

【本報訊】獲前二哥劉業成回巢助陣的警隊，近日改變清場部署，昨更有多招新賤招出現，包括被「人贓並獲」偽裝示威者混入群眾再挑起打鬥，然後配合衝出的防暴警制服示威者；亦有速龍小隊先藏身路邊停泊的七人車，趁示威者撤退時突衝出抓捕。有消息稱，多人均是飛虎隊成員。

街坊王先生透露，他途經軒尼詩道至波斯富街交界時，見到多名黑色衫男子混入示威者群內，各人戴起防毒面罩及安全帽，然後在人群中挑起打鬥，包括伸出棍狀物毆打示威者。未幾，大批防暴警忽然從大街小巷衝出，各黑衣人旋即配合制服身旁的示威者，其中三名扮作示威者的警員大叫：「自己人、自己人」，又在褲袋內拔出綠色螢光棒，在場警員即把他們放行。由於防不勝防，多名示威者被捕。本報記者曾向有關黑衫警員查問「點解扮示威者？點解咁鬼祟？係咪混入示威者群眾內？」對方一概沒有回答。現場所見，至少有10多名警員是以示威者打扮出現，然後登上警車離去。

相關新聞：室內施放 濃度高可致命

速龍藏身七人車突衝出

昨午在深水埗，香港眾志拍攝到有速龍小隊警員，預先藏身多輛泊於示威者撤退路線路旁的七人車內，然後突然衝出，把正撤退的示威者擒倒然後拘捕。昨日多場抗爭屬快閃行動，但被捕人數屬近期較多一次
。
警方除出新賤招，就算是驅散時，部署亦跟過去有別，包括大幅減少跟示威者對峙時間，往往先從警署向外施放大量催淚彈作掩護，令示威者稍為撤退，大批防暴警繼而衝出。之後繼續發射多輪催淚彈，同時立即推進，並由速龍小隊打頭陣。本報記者現場統計，由防暴警組成防線到抓捕，最快可以在一至兩分鐘之間，示威者沒有足夠時間及空間撤退，最終只能束手就擒。

警方另一賤招是公關手段，在拘捕示威者後，當知悉有傳媒拍攝，即在鏡頭前客氣地安撫示威者，更未有粗暴扯走他們的口罩及眼罩，反而溫馨提示他們好好保管，但之後即把各人的護具以證物袋封存，作為檢控他們的「罪證」。

■記者陳珏明

上一則
上一則
室內施放 濃度高可致命

下一則
下一則
警縱容北角福建幫毆途人

室內施放 濃度高可致命
警縱容北角福建幫毆途人
劉小麗拍攝掀紅白衫混戰
鄉音男辱罵記者阻採訪
維園老中青聲討警黑勾結
商戶促林鄭回應市民訴求
福建村官現身北角撐警察
台300人砌出「FREE HONG KONG」
數千人行街：警察係暴徒
街坊罵「黑警」亂放催淚彈
逾千人接機 小孩變連儂人
國泰員工斥民航局施壓違憲
深圳武警200軍車駛入市中心
荒野扣押青少年 玩殘家屬
遭掹腳拘捕 白衣少女留醫
防暴警捉人 燒衣男受恐嚇
示威者放車 紅隧員工免責
警擅闖黃埔 居民圍罵保安
網民籲逢周五日罷買救港
滅火隊頻密捱毒 全身出疹流膿
海港城禁警擅進遭官媒批鬥
譚耀宗靠嚇：全國性法律引港
快樂抗爭 在那激光中穿梭
逆權女車長軍師擬參選 「為香港行多步」
澳門拒新同盟區議員入境
多區民居中招 警射入葵芳站催淚彈恐襲

Youtuber報手足資料比藍絲！！

[賽後檢討] 抗爭者進化史

push

原來之前暴動時掟汽油弹、掟磚頭、炮仗等係、燒雜物等全是黑警扮示威者做的！😡

咁法庭識判案啦，所有暴動罪應該告唔入了。

原來之前暴動時掟汽油弹、掟磚頭、炮仗等係、燒雜物等全是黑警扮示威者做的！😡

咁以後有這些情況出現都唔關真正嘅示威者事了。

811「香港警察」無間道混入抗爭者，北角「省港旗兵」亂打途人，不肯獨立調查的真正原因？

咁都有？